英媒：約翰遜向華商表達重啟英中經濟對話意願；首相府回應：約翰遜對華態度眾所鳩知

報道指約翰遜尋求恢復中英經濟對話

英國首相約翰遜正尋求加強與中國的經貿聯繫，並決心改善中英之間偶然出現的政治困難關係。英國衛報指，約翰遜約十日前在唐寧街首相府，與中資企業舉行圓桌會議，他在會上表示，希望通過重啟中英年度經濟對話和中英聯合貿易和經濟委員會，恢復討論兩國之間的貿易議題，又表明願意與中國簽署新的投資和市場准入協議。

唐寧街未有回應報道內容，只表示約翰遜對中國的看法是眾所周知，現時未有恢復中英經濟對話的時間表。

原文網址：

咩報道?